加拿大讀書移民，你問我答

90後情侶
去左加拿大讀書半年，目標移民
見身邊好多人想走，所以開個po分享下自己既經驗

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

係咪讀咩科都得？
有冇話邊啲科易揾工？
預計畢業後一定有僱主擔保申請到移民？

1. 移民就緊係唔會讀咩科都得😅
2. 加拿大移民官網有指明0AB類別既職業可以行EE（快速通道）
你可以上去了解下邊個類別岩自己

3. 冇人可以100%保證一定有，有既都一定係呃你！

小小建議：加拿大有好多個省，
每個省移民政策都唔同，
你可以先初步了解下各個省既移民政策同居住環境先，
揀左幾個目標既省，再深入搵資訊

自己比錢?
讀咩?

幾多分？點計

係，自己儲
Diploma of Culinary Management

雖然我唔清楚你問緊嗰個係咩分，因為加拿大唔同嘅移民方法有各自嘅計分方式，而我地諗住行express entry，以下有條link，你可以去填下啲資料，計下大約自己有幾多分，而近年用express entry移民嘅分數係由450-470分不等
Link:

Post graduate work permit 之後Eexpress entry 轉PR 而家搞緊citizenship
讀書EE 轉PR 都幾影 最緊要係最少一年工作經驗

儲咗幾多同幾奈，去到加拿大洗唔洗半工讀幫補下

Hi bro
你邊個省呀？

儲左年半，around 30k
筆錢慳住洗都夠生活費同學費既
我而家搵到份part time 就唔洗食老本

如果讀大學係咩科都得
最緊要係你之後搵果份工係咩工種
利申: 成功讀書移民

Sor9打錯，係HKD$300k

30k 港紙定加幣?

30k 港紙嘅話又幾平

睇到

絲打不如都分享下成功嘅經驗

如果一個人一月係Ontario大約要洗幾錢？

本身香港有healthcare related嘅專業牌 但係要喺加拿大執業要去waterloo得個1年嘅course再考試
應該係用EE? 我見我果行好似係a part嚟

我覺得最緊要係要知份工會唔會擔保你同埋要搵個好既移民顧問幫你搞手續
paperwork果d一有甩漏就好麻煩

*Waterloo University 讀個1年嘅course
有冇大概嘅路線建議下

以Toronto downtown計
我地見過租share house一間房最平見過750 cad (全包）
食就豐儉由人，每餐自己煮既話大約2-300 cad
交通主要用TTC（巴士、地鐵、street car)，student monthly pass 130cad

以上係最基本既每月洗費

我地開頭係香港試過搵移民顧問
但發現唔可信
最後都係自己搞留學簽證
不過唔排除遲啲搞pr會搵顧問
加國搵好似平過同可信過香港好多

點解兩個人未結婚可以一齊去到？好似EE都要等invitation

我地各自分開申請，
唔係用partner身份申請

我會強烈建議搞pr係加拿大搵個顧問
佢地會清楚d信要點寫先過到移民局標準
我果陣搞大約$5000加紙
你係邊個省?

ON，你呢？

BC

我地成日幻想係加國組織個黃色經濟圈

以我暫時既認知，乎合0AB就可以行EE
申請post grad working permit有樣野要留意，
有啲學院讀完之後未必申請到，
大家可以去
Check下你地心儀嘅學校可唔可以申請先
同埋PGWP另一個條件係喺加拿大讀8個月以上嘅課程

比較難 我覺得加拿大好似藍比較多

暫時我身邊識既香港人都黃，但出去食野就好少選擇
岩岩黎到果陣好好笑
我介紹自己黎自香港，啲外國同學仔會即刻接：HK is not China!

SK撚路過

歡迎歡迎
大家一齊分享下自己既經歷
希望幫到多啲人

ON留名

巴打安省邊到？做個朋友仔

實際黃藍各佔幾多好難講
但起碼果時驚回歸中共移民果D中產有翻D基本批判思考

絲打 你地2個人預算300k hkd係包埋學費定咩剩係生活費?

兩年學費加生活費
我地兩個人，每人300k
同埋我地日常洗費係兩個人share

明白thx! 我地打算一個讀書一個做野 (open work visa) 預350k過去 同埋咁啱我都係想報culinary management，搵咗幾間college in Toronto downtown

我男朋友讀culinary management
我讀緊early childhood education
你打算報邊間呀咁？
到時黎到相認下

大家都係ON/BC
我Quebec 真係都幾冷門

呢邊強國人重多過香港
邊移民邊叫愛國 勁嘔心

巴打係咪行考法文嗰條路？

啲蝗虫移完民又話大陸仲好過加拿大，咁就好心剪左加拿大本passport碌返大陸啦

你地讀緊嘅科本身係香港係咪都有咁上下基礎先揀？

想問下有咩原因拎你地揀加拿大？

Exactly
最近話呢邊要咩群体免疫
又話加拿大data 造假
咩咩柒柒 要抄機票回國
On 9 無極限

自己喺香港唔係做開廚房，
亦都唔係相關工作，
純粹為移民所以揀呢個課程，
不過自己都鐘意煮野食，
所以都可以話係為興趣
女朋友喺香港就係做開幼兒教育，
所以就揀返呢科讀個diploma，
考返個licence
其實之前都有諗過去唔同地方，
例如澳洲、紐西蘭
但係見到澳洲嘅移民政策越收越緊，
好似望唔到前路咁，
所以最後都無考慮到
加拿大本身有親戚朋友喺度，
有個照應會安心啲，
所以最決定落腳🇨🇦

Provincial Nominee Program (PNP)
省提名

lm

我地想行EE

果班揸跑車出黎盲撐既小粉紅真係⋯⋯⋯
不過最後佢地比人釘牌加取消學簽
心都涼哂

讀完搵工再申請

多倫多手足路過 ee岩岩抽中左

過埋體檢就穩陣

利申一年前過黎，行ee

大家加油

恭喜
可唔可以問下你EE幾多分呀
希望我地都可以成功

ON LMIA好似暫停左？
我地行EE玩計分咋

520
但我個次個cut off係455

勁喎ching
係咪IELTS 考到爆晒分？

得閒飲茶

8.5 7 6.5 6其實好低

遇上百年一遇嘅地震就gg了

有咁嘅事？
點解取消學簽

我估危險駕駛

以我嘅認知
LMIA係由僱主向聯邦政府申請
加拿大的僱主如果需要招聘臨時外國勞工，
便向政府遞交LMIA的申請，
如果批，就可以用黎申請working permit
我都有聽過人講係EE入面可以加50-200分
不過我唔太肯定

只要行業符合0、A、B就可以申請EE
EE個分主要係base on 年齡，學歷，工作經驗
行業對分數冇影響
除非你果行咁啱係省in demand 既職業
咁就有機會比省揀中，比提名你，直接加600分入pool

頭盔:有錯請更正

夠分就掂啦
Ching依家住多倫多邊頭？

$5000講到好似好少錢咁
上網睇下 搵下料就搞到
我EE 都係自己搞 一take 就搞掂 冇miss 野

LMIA 諗下好啦

我行pnp
搵顧問係買個安心
我有fd漏左報一次出入境搞左五年都未搞掂
顧問會check得仔細d 幫你攞埋出入境記錄

French嗰啲我唔係好熟
不過culinary方面就真係睇你自己興趣同態度，
若果你真係想靠呢樣野移民，
你再辛苦都可以頂硬上
我依家讀緊嗰個diploma係主要分兩part,
入廚房同入課室聽theory，
我第一個semester嘅course已經直接睇食譜煮，
可能對新手黎講會有啲難，
咁惟有自己勤力啲做好啲準備先入廚房

same 搵agent搞衰你個file機會大過你自己搞錯

咁呢D 野真係睇人同財力
真係要睇公司
同埋睇自己個case 有幾complicated
我每次出入境mark 晒日期
份份工完之前問定HR 拎晒信 check 過晒野先last day

Markham

嚟緊畢業果d驚唔驚揾唔到工？

你係度住耐d有時落下美國入下油都好容易會lose track左

小弟好多年前都係去左讀culinary school 讀完3年會有3年簽證比你係當地搵工
班入面有一半都唔係本地人黎 日本 韓國 歐洲 印度 咩國家都有 個個都想咁樣移民 因為計過係最平
因為我係香港人 susur lee係多倫多既餐廳未畢業就請左我

不過我最後頂唔順個邊個種悶到嘔既生活返左香港
個邊剩係冬天天氣都唔易頂

樓主加油

最期有冇比人歧視？

反亞洲臉孔嚴唔嚴重？

Same，本身屋企人都唔係咁支持，但係都黎左呢度想第時周圍學下煮野食。
依家讀緊第一年CA，想知其實讀Culinary會唔會比較難申請移民？

樓主係咪香港有Bachelor degree ?
再去加拿大讀而家嘅Diploma ?

係呀

同絲打一樣，同問，但唔是護士
睇咁多類EE, LMIA, PNP, 睇到眼花

我地又唔覺有歧視啵

仲有d PNP stream唔係俾600分，係直接出nomination比你入紙申請PR (又叫PNP-paper stream)，完全繞過EE系統

good location..North of 16th?

加拿大咁大愛包容

Metoo
有冇興趣留個tg做個朋友😊

Major mac夾woodbine

租嫁炸

睇緊樓，condo，有無介紹

我都好似有聽過，
不過EE相對比較快，
快入pool，快批，快俾pr

可以呀，我tg或者whatsapp都可以

之前睇過少少資料
PNP好似係難度低啲，但申請時間長
EEPNP就相反，難度高啲，但快啲，因為佢係跳過省政府，直接上聯邦政府

歧視其實嚴重，不過唔係針對亞裔人啫。中國人社區又咁強大。

阿不就好棒棒

幸運地依家都搵到野食，
畢業後搵工應該都無問題

PNP係易d不過對省經驗睇重d。佢仲難過EE咁點解要佢提名?

直入EE而家都唔抽，就算開返到會升。所以假設佢短期內，無任何加拿大都好難直入。可能淨返d PhD, IELTS全8。淨低嘅只有個別PNP。

pnp中通常有分EE stream or paper stream嘅，Paper stream要求低d因為唔使合EE資格先。不過如果係唔駛工唔駛讀書做嘢，呢d門欖低嘅就最難。太多人合格你好難夠人快。原則上：門欖越低，難道越高

無國界課程咁，
真係咩人都有，
就係香港人就得我一個

生活方面我覺得係少左啲朋友，
無得好似以前喺香港咁，
想約朋友出黎玩就出黎玩咁方便，
依家都慢慢建立緊自己嘅生活圈子

大家都要加油

*搵到野做

我個時連蝗都冇 冇人講中文
不過本地人都好好人 仲日日車我返學

一個人定兩個人加埋？

每人

岩岩追到post見到原來你講左
有興趣移去加國，準備中，可唔可以留個tg 問多少少課程同agent d 野，怕自己回post 回到1999

咁你有無要埋本passport 先走?

冇 有少少後悔 不過諗諗下個邊真係唔岩我住
如要移民都去台灣 起碼啲人親切啲可以傾到計

咁就真係走寶
頂多幾年先返都唔遲丫

鬼佬仲親切啦

你目的地係邊個省呀

只要無共產黨就夠親切了

Agger

真心驚大溫個地震帶...

呢個post嘅情侶係本來香港就一齊緊？
一齊香港儲完錢過去讀/做野？

如果係有冇諗過其中一個去唔到會點？

佢地係禮貌上親切 不過係幾友善 但傾唔到計 文化背景差太遠 佢地講笑啲笑位唔係當地人根本聽唔明 好似你同個鬼佬講周星馳一樣道理
同埋本地既加拿大人好多都好單純 個感覺好奇怪 歐洲人就正常好多

笑左

好認同！
我同啲同學會一齊傾計，會出黎食飯
但係硬係差啲嘢咁，
個交流係好淺層

我個時太無聊入左個動漫學會之類既野 諗住識日本人 點知啲日本人都係自己個堆玩
但個學會好多俄妹同歐洲人 所以就同左佢哋熟
但都係怪怪地 傾唔到耐
係最多去同學到bbq飲下野咁

本身喺香港已經一齊緊，
大學畢業後大家都有移民嘅諗法，
就訂個期限俾自己兩年內儲夠錢要出發，
但中間發生左啲事，
我地覺得要盡快起行，
然後計過數讀到今年一月開學嗰班

其實我地由報學校同申請student visa都keep住擔心，
而我地嘅後備方案就係報唔到學校嗰個就apply working holiday visa

想黎讀書移民 但預計可能要三年後先可以成行到時都唔知咩世界
Working holiday黎又好似太博

我都係咁諗，wh好大可能機會要返香港。返黎又要由0開始儲錢過去讀書

計落儲得都幾快喎咁

好彩唔洗working holiday因為好似話機會細好多，變相有啲嘥時間

好講彩數，睇你一年內搵唔搵到份搞到移民嘅工

我地嗰陣都有諗過先wh後讀書，
不過都係擔心wh嗰一年淨係燒錢，
連學費都俾唔起焗住返香港

LMIA好似係難上加難? 首先要搵到僱主有呢個資格幫到你做，又要指定時間佢請唔到當地人

僱主要做好多野先申請到，
要證明到非請你不可咁濟

其實唔難，我就係成功既例子

巴打可唔可以講多D

其實有啲傻，梗係拿拿臨結婚之後，一個讀書，一個陪讀，陪讀可以拎open work permit

想問下如果我係加拿大citizen, 同男朋友結左婚之後想申請佢過去，有冇分en唔express ga?

其實係因為我地計過我地既情況單身行ee易攞高分啲

你有加拿大身分，
可以用sponsorship 申請佢過去，
唔洗計分，基本上係實得咁濟

另外一提，加拿大接受同居伴侶，唔一定要結婚

請問如果去加國讀PhD
會唔會有permit留底做學術野？

WHV嘅精髓係用一年時間，搵個顧主肯sponsor你嘅work permit，跟住由wp開始做起，跟住一係直接夠一年Canadian experience入EE, 或者用你個省嘅PNP Job Offer stream提名。海外搵人sponsor係超難，但如果佢已經請咗你，又想留你嘅好多都肯幫手。PNP sponsor工嘅難度通常比LMIA低。不過PR批前你都限死咗係份工到，無得利用WHV嘅自由度。

yeah, i know where.
don't buy condo now. Price will drop like a rock soon

Within 20 years

I am simple sometimes and naive

Within 20 years....for the past 50 years

咁請問PNP同AIPP、RINP有咩分別?
同埋搵顧主sponsor work permit 係唔係多數搵華人會容易D? 因為比較明白我地既情況?
thx 巴打解答

唔係好明，單身會高分啲？
你仲要計埋交兩個學費喎

咁又唔係淨係用錢衡量嘅
EE單身同結左婚嘅計分有少少唔同
我哋計過單身個分高啲
而加拿大讀書又加多啲分
咁咪買多個機會
同埋我哋唔想因為移民而結婚

之前Exchange黎過加拿大
幾鍾意

IELTS都係爆分 不過好耐之前考要再考過
打算下年申請master 等到自己有3年工作經驗
再下一年黎讀

EE有500分我估到時都得掛

PNP係省提名用來加分EE同之後PR。有唔同stream俾唔同人，有d比讀完書，有d比做過嘢
AIPP同RNIP係同類，專門吸引人去細town偏遠town做嘢。你搵到工，apply work permit，落地做住嘢。同時入紙另一個PR嘅申請，當個PR批時你就land做PR。政府做埋job board即係唔駛求人幫你做。仲有AIPP同RNIP係聯邦program唔係省program

Thx巴打，不過應該都會結左婚先，而家未搵到證明我地會返去，要時間準備下

咁請聯邦program同省program分別係聯邦program 會難D?
係唔係PNP會比較容易D?

IELTS 我就唔太高，
之前計過下大約480分

聯邦定省program其實最終都返去聯邦做審核。無話邊個一定難d，睇個別program. 例如省有俾你讀完書apply嘅stream，聯邦無，咁你plan讀書就會覺得provincial易d。不過因為咁省program總申請時間會耐d，所以都係睇federal program先，唔得再睇省. 例如 EE夠分就即刻直入，唔好理PNP

PNP唔同省有好多唔同stream，所以最好搵個你想去嘅省睇下有無program啱再比較下。

可以講嘅係大家都係搵工sponsor，federal 個LMIA難過省嘅employment sponsor

The Big One from 1988.

夠唔夠就好難講，
不過近年最高都係470幾分，
我都希望我自己趕得切

係呀

呢一輪好高呀。。無PNP基本上唔駛諗。。

最近ee Cec唔係450幾分咋咩🤔

頂住先

係喎啱啱果batch好大
四月尾要692分。。

有護照，如果唔想投靠親戚點開始好？要帶幾錢過去先夠基本衣食住行？
未婚妻係咪一定要簽左紙加移民監先拎到citizenship?

692分嗰個係provincial nominee class

Save左多謝分享

澳洲幼教同廚師其實重有可能
但女朋友ielts要考到7788先

有親戚係澳洲係ECE嘅college tutor，
佢話而家基本上要做到supervisor 先搞到移民，
普通educator已經飽和左
所以我哋先放棄澳洲

點解咁講既，屋企人依排都睇緊樓

等佢再跌下先咁

想讀博移民，就過三十

同時考緊國際健身教練牌，怕唔怕搵唔到工呢？

會唔會同港樓一樣話跌跌十世都唔跌

Lm

有冇人喺靠n展移民

我今月8月去winnipeg讀整車，希望讀完搵到工可以申請PNP

有無得用working holiday visa 搵工申請PNP?

有冇人唸住過去讀MBA?再揾工留係度

Dun 9up. Provide your reason

巴打，我都有諗過呢個形式走
但今年差不多三十幾歲
仲要有乙肝帶菌，係咪一定走唔到

難民快啲定移民快啲

打算1月去 winnipeg讀書
8月唔驚未開學咩

但又會咁好彩佢同時批咗？如果批得一個另一個未得點算，個invitation會唔會過期

難民唔係你話係就係
佢個門檻都幾高

我唔同意

睇你睇緊既係咩，house 同town house 係會再跌

Condo我覺得唔會點跌

讀緊咩科同咩程度degree?

買我都會prefer condo多啲

House 3月跌左9%啦，不過唔關我事

Condo都無點跌

呢邊啲人唔興住condo，大部份都係住house Town house，condo通常都係投資炒賣收租。係有閒錢既人，香港，支那後生既移民先鐘意condo

正常

屋企人都係諗住收下租

我自住兩公婆唔想住咁大

過左三十 postgrad 去讀IT
係咪唔駛發夢
定係年期太長？或應該藍領dip?

今年26歲 之前裸辭咗 諗住讀返個master進修下 如果移到民就更好

26歲IT9 準備WHV過去Toronto，搏LMIA/PNP

TTC好垃圾

IT吃香

聽講IT9 係BC會比人追住黎請

睇你30幾，我當你行ee，一年扣5分

你有得30幾，實有3年工作經驗啦，此消彼長嫁姐

咁岩既，我都係26裸辭

Drive

落晒去California做嘛，同一份工搵多一倍喎

唔熟行情，淨係聽過IT狗會比人追撚含，但其他行業，banking marketing 個啲好似仆到直一直

我都係聽人講，加拿大IT長期流失最top嘅大學生就係因為人工太低樓太貴
其實白領平均都係長期勉強搵到食，最多中產。高技術藍領(整車整機器水電燒焊 etc) 先最殺食。

但係想想Toronto多d，宜加比支那肺炎搞一搞都唔知人地肯唔肯請

希望真係啦
我做programmer，落手打code

我見宜加加拿大IT仲逆市請緊人

聽聞爭住請人

但係同時都有好多印度同支那IT狗爭飯食

絲打要加油
一齊努力

呢排加拿大停課，
啲學校岩岩起步做網上教學，
我識個uncle做IT，
佢話呢排啲學校好需要IT
不過唔清楚IT嘅移民情況

咁多同路人！小弟安省已上左岸。
其實無話邊條路一定得，但唔行就唔會有路。
或你甘願留係而家嘅香港。
Good luck

Subway 好舊

重點係你要prove 你有收入sponsor 到佢。

想搭單問吓，我都係citizen，打算同下年左右同女朋友一齊走，如果用sponsorship係咪一定要有返一定經濟基礎先至可以申請到，因為暫時未有結婚嘅打算，同埋都仲儲緊錢過去，所以帶過去嘅錢都唔會太多

Ching點解揀去winnipeg嘅？

好過無架啦，咁無得同香港日本比。
屌有次搭左兩個站突然壞左全世界Sheppard 轉巴士但條隊長到上唔到，
我去番原站屌佢話唔撚搭退錢，佢話無呢條rules

Ching可唔可以分享下
想參考下成功案例

我比較好彩，不過都plan 左好多年。
老婆係citizen 不過香港大。跟住是但一個搵左工先過黎。
香港就一定搵錢多d, 親戚朋友都係晒香港。
但我唔想生活係一個injustice 的地方

其實多倫多有幾多連登仔

開返個WhatsApp 谷好無，Facebook個谷平均年齡層比較高有代溝，溝通唔到

好呀！
好同意

唔結婚無得搞，check 番好似income requirement 唔係必需。
但最好prove到at least common law relationship, ie 同居至少X年

咁如果過去嗰邊結婚跟住開始同居得唔得？因為暫時喺香港我哋各自同自己屋企人生活，如果過到嗰邊嘅話會開始同居

疫情之下IT工都算係最安全之一，保得住飯碗又唔會影響日常工作，甚至比起之前更加需要IT9

我幫緊兩個小朋友補習
佢哋學校啲網上學習真係同香港差幾皮
我上堂啲tutor連PPT都唔識用
最誇係有個tutor開開下youtube禁錯
去返桌面
跟住佢call IT嚟 話電腦壞左

Social Work移到

好似係3年

識好多印印IT, it9 黎講加拿大好過香港好多（我指搵工難度）

Sponsorship 要結婚或common Law. Common law 就要prove 最簡單係同居，唔同居係好難。
你個case 最難係要時間prepare paperwork 同status. 早少少plan 啦
可以working holiday 住先但一年內都要搞惦個working visa

我都預咗未必可以一齊同步過到去住，所以暫時我plan緊可能我會過去Vancouver先，跟手就喺嗰邊即刻搵工，到經濟條件許可就會接佢過嚟跟住簽紙結婚，再大家一齊做嘢儲錢咁，想問吓如果咁樣大概要帶幾多錢過嚟，暫時預算會係儘量嚟緊一年內儲定一年左右嘅使費先

之前跟d台灣group. 有人考牌做高空工作（蜘蛛俠抹窗）。都搵唔少，大家參考下。

其實而家轉晒網上上堂，有冇可能申請加拿大讀書但係香港Online上堂？

Hard to tell. It can drop more than 20 to 30%

9up only. Please don't listen to me.

乜原來而家咁難
移民真係趁早
而家都重話有可能性
過多幾年真係冇可能㗎喇
度度都收夠人

移民post最鐘意睇到呢啲留言

你意思香港IT9係加拿大搵工算易？

過去讀個sw master都仲ok既

希望咁多位移咗去加拿大嘅人唔好政治冷感
盡量用你嘅選票同埋同議員反映訴求
而家咁多中國人滲透 又愛國又盛
你而家唔搞等第時變第二個香港
同冇走過冇分別

放心手足
以我認識既加國港人冇忘記過香港
我最近聽到有手足有意搞個黃色港人村出黎
不過超級初步既計劃

我啲外國同學仔都好有興趣知香港發生咩事
我英文屎唔識由頭到尾解釋成件事
唯有播鏗鏘集俾佢哋睇
每當有新朋友問我邊到嚟
佢地就會爭住答：Hong Kong, not China!

有個非洲朋友仲拍片比我睇
佢個幾歲嘅女睇住香港新聞鬧中國

或者咁講，政治冷感就唔會移民

有啲可能覺得而家‘啲人搞亂香港’所以走
有啲可能本身有抗爭過但係覺得心灰意冷所以走咗之後咩都唔再理
亦有啲係移咗之後變藍/愛支
大把中老年人辦

我相信後生嘅一代都係對住呢個港共政權感到極大嘅無力感同失望而選擇出走，
喺呢邊我都認識一班黃絲group，
佢地都有參加呢邊嘅集會，
都開始慢慢建立呢度嘅黃色經濟圈，
都唔係一面倒淨係藍絲廢老

之前份工OT O到天昏地暗 諗住裸辭諗吓人生下一步點行 點知撞正武肺市道好差

巴打宜家搵到工未？

我抽到EE啦
SORRY正確黎講係25歲裸辭，上年已經出發左。
目前只係等批，我估仲要等8-10個月

你地本身係香港有無讀大學？喺香港有bachelor's degree再過去讀college好似有啲晒

好近喎 我住major mac/ warden

No la. 移民有加無減，早排又吹風話要提升target

屌真係想開個多倫多whatsapp group

利申無朋友

易唔易搵工？

有呀
我又覺得冇話哂唔哂嘅
對我哋fg嚟講最重要平同快
同埋diploma有實習機會可以容易啲融入個社會

3k 都真係好平喎，你係邊個省讀邊間

溫哥華撚

EE同BCPNP 你個最高學歷加分 另外係加拿大讀書再加分 分開計

知唔知個邊工程建築業咩境況

Edmonton撚
身邊好多完約之後唔續約

我講緊IRCC個admission target
佢要唔知收夠幾多人，3年內

係hkd300k
Ontario, George brown college

睇下你搵咩工種，
唔怕辛苦嘅都搵到，
身邊識個廿鬆歲嘅朋友黎到去左魚檔劏魚，
亦有40幾歲嘅女士去左做收銀

我都想呀
多倫多嘅朋友仔就揮下手啦

呢間唔錯
不過想知雖然EE 列左唔同行業可以計分，但就你所知而家加拿大比較in demand 係咩工種？

如果同女朋友去，2個都去讀master好定結左婚先1個讀1個拎visa做野好？ 本身想2個都讀書係諗住grad之後是但一個搵到工就得，穩陣d

如果供仔女讀書一個月要唔要2皮

真係答你唔到，
因為每個人都唔同，
影響個分嘅因素有太多

呢個網有得計EE嘅分，
你可以根據你哋嘅條件計下單身定結婚著數啲

你仔女幾大？

整完良民證
仲等緊加拿大出final approval

知唔知加拿大係咪仲wfh?

我聽過老人護理同truck driver好缺人手

多謝提醒😂
真心希望幫下大家
大家努力

Thanks. 想問多個問題，加拿大稅咁高樓價呢幾年又升好多，會唔會好難好難儲錢買樓？

加拿大好難儲錢買樓.
我的一些朋友的年收入超過10萬，工作了幾年,但仍然無法存夠首期.
許多人需要父母的幫助

10歲

可能高中大學送過去

咁多年後嘅事我答你唔到啵

暫時係，逐步開返啲人舖頭

老人護理可唔可以係加拿大讀左先搵工
我本身係香港都唔係做呢行

可以，呢邊老人護理要考牌，但超級受歡迎

呢邊要有牌先做到

呢行我唔太清楚
但聽講過唐人好難入到建築個圈子
不過都唔好盡信人哋講嘅嘢
自己搵多啲資料穩陣啲

你要睇返你個課程係唔係讀完就有牌
同埋唔係間間學校讀完都可以有工簽
上面有條link係加拿大官網
個網可以有寫咩學校讀完會有工簽
你可以睇睇

你為什麼想送個仔到加拿大讀高中？

許多做老人護理都中左武漢病毒

因為共產黨殺到來
點都要諗下

有冇興趣留個tg做個朋友仔

Ching 讀邊間

巴打係過去讀master再申請EE?

共產黨已經殺到左 22 年 la
你在這裡有親戚朋友嗎?

最緊要係黃.

Pacific Mall is 5 mins away

咁個生活質素比起喺香港唔會低好多？喺嗰邊做呢啲工係咪得生存冇生活

你地係一齊緊既時候已經有共識要一齊過去？定係一個提出另一個支持？籌備咗幾耐先去實行？

我一直都有諗呢條路 但唔知女朋友接唔接受到 始終好大影響對以後人生

問你地大家有冇共識生

冇咪香港 有咪外國

我過黎做左一年野就夠分

唔洗讀書。都無錢讀書

有共識生，但大多數人都唔希望放棄香港咁多年生活 去陌生地方接受新挑戰

樓主，你，我
都係得3個人，個陣容太雞，唔洗開group

做邊行？唔洗讀書都夠分？可以直接申請工作簽證過去搵工做嘢？定點

幾歲你地

我係咁睇ge 人大左朋友唔會跟一世

屋企人都係 始終要離開組織家庭

而加拿大係完美到冇得再完美ge居住地 除左中產稅40%真係幾高 但當然醫療個d好好啦 又有名牌u 比仔女讀 地方大 環境好 乾淨 樓又唔unaffordable

我住美國都好想移去加拿大

廿幾姐都係 但去到就要轉行 因為要符合返嗰邊工作要求嘛

0AB既工，我working holiday拎open work permit

督左CRS就知自己幾分，就知條路要點行

題外話，好撚多人問移民既問題都唔禁下自己crs有幾多分，其實係浪費時間

你地本身咩行業？

廿幾歲都係得兩三年經驗姐，轉行無咩問題

溫哥華/多倫多 4球港紙你都會搵到揸30-40分鍾車到市中心 千幾尺幾間房ge樓

我同老婆兩個人第一年黎到拎最低工資都養到車租到屋，一星期出街食飯都兩三次，有去睇戲，正常生活到

有呀 讀完成大個it master都搵唔到工 年幾2年後敗走

即係你係唔使雇主擔保就咁樣working holiday過去返一年工就已經夠crs分？

搞撚錯曬concept

你講既僱主擔保係指咩？ LMIA?

我有搞LMIA，加左50分，但我都係當買保險

就算我LMIA fail我都一樣夠分

屌，太撚多人講移民加拿大要「僱主擔保」呢個concept，究竟你地理唔理解係咩一回事

個個講到有僱主擔保一定得，無就一定收皮。完全錯撚曬

我自己覺得喺呢度拎住最低工資都係生活緊，
但喺香港就算搵三四萬都只係生存

讀u嘅時候本身傾開話畢業後想去working holiday，
之後傾傾下就講開移民，原本大家都想咁做，
咪開始set target
畢業後正式儲錢，儲左一年半後出發

唔係noc list入邊嘅行業。因為轉行嘅話就要揀一個係入邊嘅行業 要再由低做起過 怕過到嚟做咗最低階層得生存

我知唔使雇主擔保。。。冷靜啲先 我知道係自己計分。只不過係話你冇喺度讀書都夠分好西利。

呢樣係好多香港人放唔低嘅野，
但慶幸自己岩岩畢業，
喺香港甚麼都不是，
距離柒頭波所講嘅收成期仲有九萬幾年，
所以出走嘅決心就更堅決

啲物價有平到咁？定係環境問題

Just ignore them

Nonono唔係話你，係忽發奇想諗到

我都幾肯定唔會，呢邊無生存只有生活

同埋香港人既能力的確高人地幾班

Ee just draw
CEC, cut off 447
低到

我自己覺得香港做低層定中層都係得生存
以我自己做例子
我香港係做老師
返7放8，全日冇停手，廁所都唔得閒去
食晏都係得三個字，食完要趕改嘢開會
返到屋企食飯沖涼就要訓
第二朝繼續做
星期六、日就係做教案教具
拍拖活動係一齊整教具
Fg黎講人工係算ok 但根本唔係人過嘅生活

相反，嚟到呢邊佢哋好尊重「人」
我實習嗰陣做最低層
但每2-3個鐘有個break
食晏至少個半鐘
工作量少極多
返9放5每日準時放工
我放工仲有時間培養下興趣

再講呢邊福利好
你生仔女會有牛奶金
你老左每月有退休金
就算係加拿大交重稅
但最終你會睇到係落返自己袋
我識嘅外國人都冇咩儲錢嘅concept
因為佢哋都冇咁嘅需要

同埋我地當初就係驚自己做多幾年嘢會
入左comfort zone會唔捨得走
所以定左畢業兩年內要儲夠錢走人

香港人能力高幾班呢個好認同

老母二十年前係加拿大住過幾年，佢好強調加拿大人會尊重每一份工，唔會話歧視你做咩工

係凍囉

呢邊做老師易搵工？唔會主要請返本地人？

咁歧視問題嚴重？

凍咪係屋企開下party 同班frd chill下

有歧視問題，但唔係歧視黃皮膚

睇你係咪玻璃心囉

我老母做teller 日日對住鬼佬都無覺得比人歧視，仲同印度同事做朋友
我老豆係大統華返執貨都覺得自己比人歧視，唔明佢咩心態

澳洲英國一定多歧視過美加

問下你老豆點解大統華啲肉類可以咁低質？
明明海鮮幾好

寧願降成30分都唔邀FSW

多倫多 溫哥華啲大城市好多大陸人 好多藍絲
同埋因為武肺歧視嚴重咗

樓主讀廚覺得第時做野會唔會好似香港咁做到隻狗咁

我幼師，都易搵

其實又唔一定要係個度做過讀過先夠
後生+非加拿大碩士+三年非加拿大工作經驗+ielts爆分
係大約47x 48x 夠過近期嘅分 遲啲唔知

我未出實習，所以未知呢啲餐廳嘅工作流程同工作量等等

呢邊好講尊重
所以歧視問題唔嚴重
歧視人會比人告

弱點係俾支那入侵緊

It美帝咁搶手都搵唔到工會唔會係佢問題

武肺迫住令好多人醒覺中共係一個垃圾仆街政權
呢邊好多人知HK & TW are not china
我識嘅外國同學仔甚至可以分得出
佢哋話港台個氣質唔同好多

巴打想問下係香港有水喉匠牌同燒焊牌 行ee申請fst大唔大機會中？ ielts 6.5 dse學歷 26歲 想去安省

巴打做邊行

氣質真係差好遠

上面講過有個網係計ee分
你去個網到計下自己幾分

疫情前大約46x-47x分
最近分數回落
對上一次EE係447分
對比完你就會答到自己

運數問題

有人做google都拎唔到h1b啦

有朋友響果面做過bakery, pastry shop 同 fine dine，佢話果陣都覺得chur，特別餐廳，有時番到凌晨兩點，但番到香港炒酒店餅房散完全係第二個世界，香港唔知點解賺果雞碎咁多要拎自己老母出黎俾人屌。不過佢話加拿大做廚真係好低人工，扣左稅同香港差唔多。

447係cec

儲下儲下就多人架啦

大統華係一個好例子
華人最鐘意歧視華人

係啊

依加有幾多個

呢邊啲支那人都呃番支那人，啲詐騙電話淨係得普通話

好撚唔團結

又唔係一定係約出街
人在異地，有咩需要幫手有個照應
有咩消息交流下姐

我同老婆兩丁友過左黎成年都識唔到啲咩人，都係得同事

有咩pt 可做？

問啲可能你未知的 細路專職醫療系 想問技術移民條路係咪好難？ 我上網睇過下加拿大都缺人 不過技術移好似要人地請你先得 仲係香港做緊野的我可以點過去stay一段時間

建議你自己睇吓加拿大移民資料先
你問嘅嘢睇得出你唔了解加拿大移民系統

加拿大係叫總理

暫時得你，我，她😂

符合國情

Supermarket收銀又得，快餐店又得，Starbucks又得，珍珠奶茶又得，多到我都數唔晒

開個tg先啦， 香港人都係無台灣人咁團結
利申我都係台灣gp cdrom

而家政府停緊工wor, 你地仲點申請？？

如果移民group tg本身有個

但好似好多唔同省既既絲

加埋你就有4個啦

停工咁得人驚

我暫時仲係留學階段

wh 好似好難先抽得中咁

其實EE唔係好難
過到黎先係考驗

住多倫多附近幾年，越住越窮

我同女朋友之前都apply過都得左，但無accept到offer，最終都係決定黎讀書

點解呀Ching
生活開支好大？

係啦政府都唔係所有部門要返工

一次抽中？咁又幾好彩

以下個人經驗：
-難搵/轉ok既工（可能你話睇人 睇行業啦），好多工都要人介紹（當你直接EE黎冇network好似我咁），當然唔係指min pay果D工
-多倫多租屋貴(可以去任何屋網睇，1 bedroom都唔平)，要租個好地方未必容易
-ontario車保好貴（公共交通認真麻麻，我返工就一定要渣車）
-塞車比想像中勁(401)

不過呢settle左其實生活質素比以前好，都OK既，係儲少左錢。比大家參考下。

應該話係有d department 唔洗返office

住過就明。稅重。一般工種唔會搵好多。
加上樓價近幾年大升。
稅後份糧都係夠比租同生活費。
But having said that, 錢唔係一切。overall living quality我覺得係好過香港
係無得好似香港餐餐出街食咁爽，況且都唔會太好味

都係嘅，關係真係好緊要，
車保貴到無眼睇

其實我都諗緊將來點買樓

加拿大可以用10~15% 俾首期
買60 萬apartment 都係6 7 萬左右

政府個網有寫

東-Pickering
西 - Missisauga
或北Vaughan, Richmond Hill, Markham?

想知醫療科移民難唔難？
學法文EE會唔會加好多分

西+北都住過

買住d舊condo先，600k 都夠。
next target係house。不過要 1.5m

車保真心貴，我一個月300蚊，連家居保。因為我無LOCAL RECORD。但係抵比既。因為我比人撞過，個BENEFIT遠超300蚊一個月。

401唔指塞，仲要成日撞

其實唔係，全部都operate緊
稅局，ircc，cbsa，勞工處，service ontario。同移民有關既都有開

300蚊又抵喎，上網quote過好多淨車保都要4,500一個月

禁CRS，法文要考試

醫療科，空洞既問題唔識答

其實470係人類極限，先唔好計LMIA。
你諗下有幾多人可以30歲前，又MASTER又有N年海外工作經驗又有本地工作經驗
當然過左30歲都可以申，但每年扣分

我搬咗去加拿大都七八年了
稅好重，唔好諗住搵大錢
如果開支大舊錢一啲都唔好洗

不過我住 Montreal 生活壓力無多倫多咁高
呢到出街食嘢差唔多未試過要排隊
租屋平你地一大截
見到你地話 $300 車保叫平 我心諗

係咩？我等緊收信都未有回音
似係冇返office

HOUSE真係太大，兩個人住唔曬

condo無咩盤放既我見，好鬼少

本地新牌仔嘛

等緊咩信，可以催其實

ircc 都覆咗，而家只係做critical 既野
所以算停咗

加拿大好ge地方你得閒仲可以side job揸uber搵食/地產

美國某d大城市多人到依家想揸uber都唔放registration 啦

House 首期好貴要30 萬
Apartment 易買好多

都係啦，我嗰陣 Montreal 新牌係 $150 一個月全保我仲嫌貴
我而家全保新車少過一百
如果去多倫多的話車保翻咗兩三倍都似
所以我好佩服你地响多倫多發展嗰啲，開支高到好誇張

如果你話WHV，聽講係停左抽既
因為武肺既關係。所以就算你齊文件都唔會有希望住。

同埋依加POE都無用，新玩法要你有job offer先比你入加拿大

你等緊個樣野如果係香港政府出，我個陣都等左3個星期好似。
如果係CA RCMP出，要兩星期。

想知加拿大養車幾錢？

美東呢邊平香港1-2k到

CONDO我先係岩岩夠，或者唔夠。
我唔想借咁多。想借番四大銀行，穩陣D

唉，有好有唔好啦
我去過QC MONTREAL個D，得罪講句，有D人好無禮貌，同埋會睇唔起你唔識法文。
我個陣為左移民，去曬vancouver, toronto, montreal, quebec

WA 你同香港比，無得比
香港稅重
車價其實全球都差唔多，係稅

我 car payment (finance) $775 per month 48 months
車保 $85 per month 全部
油錢返工 10km 加成日遊車河大約 $120 per month
車位你當 $100 per month

大約 $1080 per month
係架車我買得貴啫，不過我鐘意
之前揸 corolla lease 就 $328 per month, 但保險 $130, 油錢差唔多

法文人係有呢個優越感
Regardless of locations
法國比利時都係咁

啱啱黎嗰陣學，而家都有香港人講英文既水平
至少我而家搵啲要求識法文既工都無問題
實際好多時啲人都自動自覺同我講英文，但多本地人好欣賞我識講法文，因為好少新移民會咁做

不過真係辛苦架，第一份工真係好難搵，仲要晚晚學四個鐘法文
唔係個個人都頂到
嗰陣有啲後悔大學嗰陣無比心機學
不過我過咗呢個階段真係舒服好多

法文le 世都未必會學

舊condo夾錢裝修就仆街

CLS $130
My car insurance $310 monthly
Richmond BC

去過Montreal好多次
所有的路牌都用法語
唐人街在St. Laurant and De la Gauchetière Street. 幾獨特.
我上一次去Montreal downtown 時 Ste. Catherine Street ,大修路.
Long time ago la.

之後我去了幾次，但住在 Mirabel 機場附近的酒店. 沒有落去市區

我岩岩攞到當地牌，諗住出車，
quote 保險$600/month

格多幾間啦，你多倫多定邊到，我有個做新牌仔既agent

澳洲讀書移民路過

有錢仔

咩科？

屋企人嘅屋
我只係個租客

Hoccc fans?
搞唔成3月個show

巴打可唔可以share 下學法文既心得? 我依家每日學緊3個鍾

想問吓排華問題嚴唔嚴重
利申：想去外國讀書 但好驚排華問題

啲人見到你係香港人會唔會話你有武漢肺炎
定係佢哋會識分支那人同香港人

無（雖然我自己都有少少擔心）
大多數唔識分

大城市就應該無大問題，勁多Asian

有識人未俾人請但夠分移到喎，但個牌轉唔到/無得俾佢考返，除非佢喺度再讀過

有零聲hate crime針對華人，亦唔係疫情先開始有，不過一般呢類行為都會受到譴責

讀書移美國不嬲唔 work
一係依親一係抽咭

考左註冊試先講

投資移民囉 400萬cash

識個
去得美帝讀書肯定有錢仔
睇過學費，貴撚到
佢去讀四年，讀完話好悶返黎香港
搵份萬拎蚊工
我諗佢都唔自在，獨生子
家住獨立屋，有私家花園泳池

排華問題?
唔多覺, 武肺後就未知

我研究左陣加拿大個玩法 我覺得加拿大同紐西蘭都係相對易
對比澳洲直程係超易

只要英文水平高 講緊全7.5以上+MASTER+短決職業 其實過450真係算易
不過我本身係QUANTITY SURVEYOR 佢地係叫ESTIMATOR 大家都知係做同一樣野 不過我唔知佢地認唔認者

我研究左陣加拿大個玩法 我覺得加拿大同紐西蘭都係相對易
對比澳洲直程係超易

只要英文水平高 講緊全7.5以上+MASTER+短決職業 其實過450真係算易
不過我本身係QUANTITY SURVEYOR 佢地係叫ESTIMATOR 大家都知係做同一樣野 不過我唔知佢地認唔認者

其實真係要搵AGENT問 佢好多暗啞底野 都係我AGENT先識
但我唔信香港果堆 我覺得佢地都係外判番比加拿大搞

Lm係到問
有冇人起溫哥華讀緊書合資格報cesb
而之前冇報過稅？

小弟嚟咗半年多 冇返工所以冇交過稅
依家要打電話申請cesb
我等撚左兩個鐘 到佢問我postal code
佢就懷疑我唔本人 真心我冇講錯任何野
我重申返我係本人 佢都唔信就cut我線
有冇巴絲有咩辦法
我依家再打多次去 又要等多兩個鐘

我係香港有個BBA degree 做緊份IT Consultant工
想黎讀書之後轉EE留
計過分就夠分

但係有D擔心搵工

想黎讀個Business IS/business analytics之類既Master
係邊個省讀對搵工有無影響？
如果要搵工係咪要讀個包intern包搵工既diploma之類

無返工都要報稅架喎...你唔報就無你啲資料
要用cra account申請

同埋pr/citizens 先有得拎cesb

FSW封關前開到470+喎
Estimator要牌先做得咩? 我friend話通常讀完college diploma一出來先會做呢d. 你係咪想搵Professional Quantity Surveyors?

有錢仔留學即係食女之旅

我係美帝一講hong konger啲鬼佬就知咩事然後遇過唔少鬼佬知我香港既就同我瘋狂屌共產黨

如果係professional quantity surveyor 反而唔係緊缺。。

同埋我發覺QS係依邊好難搵工

我計過數 我應該上到480左右

470可上對冇post grad 既人 30以上其實都已經唔容易

木工

我係citizens
有SIN無報過稅 所以要打電話申請CRA
冇得網上申請

噤你食左幾多

我唔係留學

1.8m hkd wo boss
tea also needs 900k

and tea is not easy, quite hard to be exact

點解佢唔信你係本人嘅
但無辦法，無cra account只可以打電話睇佢點講

我都考慮緊
諗緊究竟wh兩次做兩年野加分
定係讀書再做野
始終讀書洗費大啲 如果最後唔得就玩完了

可以wh 2次？

Eligibility
Check these boxes to see if you are eligible for the CESB:

You did not apply, receive, nor qualify, for the CERB or EI benefits for the same eligibility period
You are one of the following:
Canadian citizen
registered Indian
permanent resident
protected person
Who is considered a protected person
You are studying in Canada or abroad
One of the following applies:
you are enrolled in a post-secondary educational program (at least 12 weeks in duration) that leads to a degree, diploma, or certificate
Recognized post-secondary educational institutions
you completed or ended your post-secondary studies in December 2019 or later
you completed or expect to complete high school, or received, or expect to receive your high school equivalency in 2020, and have applied for a post-secondary educational program that starts before February 1, 2021

加拿大好似得一次
行wh應該要嗰年入面搵到Noc行業轉work permit

我其實無咩捷徑，不過我好比心機上堂，唔似啲同學成日走（因為好平， $240 港紙兩個月，每星期 20 個鐘）
我嗰陣上堂啲嘢好無聊，成日重覆，都比心機做
對嗰啲 les lui y en 呢堆嘢溫熟啲，平日用語真係成日用

比時間啦，我嗰陣學咗半年，睇同寫都無咩大問題，係主要聽同講
有次開車無意轉咗法文電台，竟然聽得明佢講乜，語言既野就係咁搞笑
加油

無錯，呢一年真係好多人都知 hk is not china，以前連 hk 都唔知係乜

見到很多...
我認識一個黎讀書嘅有錢仔, 他真的食盡各類顏色和種族嘅女
其中還有免費的.最難找戴頭巾的都上到.

多謝香港嘅手足
Hong Kong 已經變成反中共嘅名牌基地
這裡越來越多人知道 Hong 和支那人區別
但是也有些人還不知道...

Seneca

兩次？除非你BNO，批你個條友又on9就有兩年

好奇問，你真係你個名咁CBC？好小會識睇中文字，識講既就唔少

我覺得centennial唔太好
嗰陣我報centennial同GBC
我明明係deadline前幾個月報名
但centennial可以話我過左deadline先報唔受理
我o哂咀

Centennial收左我男朋友
但佢明明reject左offer
但centennial好似唔知咁狂send 開sem注意事項比佢
呢兩件事令我對centennial印象好差
行政搞到亂哂

跟住我GBC讀書識個朋友係centennial讀左一年就轉校
我好奇問佢原因
佢話centennial好變態
佢一班40人
有一科可以fail左31個人
所以佢同啲同學全部轉哂校
呢個可能係個別事件，但比你參考下

樓主，想問你喺gbc讀廚係咪2年？咁實習佔課程幾多年？實習既工作會唔會計落express entry既working experiences 度？

由佢兩間個網站都睇到 Centennial 係廢啲
仲用email apply
Seneca 係有個system upload documents

你禁how to apply嗰度

Confirm you are correctly registered with the CRA
Have you ever filed a Canadian tax return?

No
Before you can apply for the CESB, you must call 1-800-959-8281 (opens up phone application) to register your Social Insurance Number (SIN) with the CRA.
You will not be able to apply for the CESB or set up direct deposit until you call.

即係佢一定要打電話搞，因為佢無cra唔可以就咁上網申請

我個programme係兩年，但2020 1月開學，讀到2021 4月就畢業，
sem3的實習，
以我所知實習同在學期間嘅工作都唔計ee嘅工作經驗

啫係實際讀1年3個月就要比足2年學費？ 定你指2021 4月之後係實習？
你依加一個星期要上幾多個鐘堂？

4月係畢業，
學費係以credit計，
之前一個sem大概24個鐘

咁你讀曬呢個diploma total幾錢學費？

Ard hkd 200k

好似幾好咁 時代進步左排華問題應該冇之前咁嚴重

很難避免有啲死仆街.

列市母女遭白人作勢驅車撞 仇華事件頻生 華社提高警覺
疑因戴口罩招來辱罵叫「滾回中國」
[2020.05.11] 發表
事發於列市蒙克頓街夾第6路附近。（李安迪攝）事主向警員提供涉事車輛（右）的資料。（Clara Facebook）

【明報專訊】自新冠疫情爆發以來大溫地區接連發生懷疑仇華事件，繼3月中溫市一名九旬亞裔長者疑因新冠疫情被人辱罵並推出便利店跌倒、及上月初中華文化中心遭人塗鴉甚至留下「殺死所有」的字句後，列治文日前亦有一對亞裔母女在漁人碼頭附近遭兩名白人男子辱罵，還作勢要開車撞她們。列治文騎警表示會「極度認真地」調查。而連串事件亦引起華人社區關注，部分人表示會提高警覺，避免受到傷害。

最新的一宗事件發生在本月8日(周五)，事主Clara當日在社交媒體上發文，指她和母親當日在列治文史蒂夫斯頓(Steveston)散步，但當走到蒙克頓街(Moncton St.)夾第6路(Sixth Ave.)時，聽到一輛停在路邊的汽車有人在大呼大叫。她們在經過這輛車時才意識到車內兩名男子正在辱罵她們，並高呼「白癡中國人。滾回中國吧你們這些中國人。」

女事主不甘受辱，向兩名男子回罵，但對方踩油門作勢要開車撞她們。女事主受驚並立即致電報警，對方在警員到場之前開車離去。

據悉，女事主和母親當時戴上口罩，懷疑因此惹來辱罵。涉案兩名男子均為白人，其中一名年約70歲，事發時懷疑正在車上抽大麻，另一人從年齡來看似是前者的孫子，約30歲。警員很快到場，女事主將兩名白人男子的資料和他們駕駛的汽車的車牌告訴警員，並建議索取附近店舖的監控追查。

列市騎警：發生在列治文就歸我們管

女事主稱曾經有警員對她說，根據車牌的登記資料，相信車主並非列治文居民，不在列治文騎警的管轄範圍內。

女事主對警員的回應表示不滿，質疑在這針對亞裔的仇恨案件正在上升的時期，「是否要等到出現傷亡事故才能讓警方出手」。她更質疑如果自己是白人，警方的態度會不會有所改變。

列治文騎警當日稍後時間在推特發文，澄清有關「警察說車牌登記城市不是在列治文，所以不在列治文騎警的管轄範圍內」的說法。騎警說，「只要事件發生在列治文，就是列治文皇家騎警的管轄範圍」。

騎警說，這宗被指涉及種族歧視的事件已引起他們注意，警方會「極度認真地」進行調查。警方不會寬容任何形式的種族歧視犯罪行，並會徹查任何可能與仇恨有關的犯罪。

事實上，自新冠疫情爆發以來針對華人的仇恨事件不斷發生，早在3月13日，一名92歲亞裔長者在溫東一間便利店被人用涉及新冠病毒和仇華的言詞辱罵，並推出便利店致最後跌倒。另外，位於溫哥華華埠的中華文化中心，上月2日遭人塗鴉，在窗戶上寫上了針對華人的仇恨語句，包括叫「加拿大不再讓中國人來」、「殺死所有」的等字句。

連串的仇華事件，令大溫地區的華裔非常關注，就以最新發生在列治文的母女事件，事後不少人在事主的帖文留言表示支持，並且譴責一切仇恨罪案和歧視。

移民加國逾20年的張先生認為，自美國總統特朗普將新冠病毒稱為「中國病毒」、又不斷說中國要為新冠疫情負責，已埋下仇華的種子，早已料到華人會成為攻擊和針對目標。「沒想到現在連華人佔不少數的列治文也發生這種情況，真叫人擔心。」

張先生說現在雖然不少其他族裔人士也改變了對戴口罩的觀念，但抗拒的人仍為數也不少。他會提高警覺，避免受到不必要的傷害。

住在本那比的黃女士，也因為接連發生的仇恨事件顯得「疑神疑鬼」。她說前天和女兒戴口罩在家附近散步，來往路人並無戴口罩，兩人走到中途還坐在長椅休息。這時，突然有一名單車騎士停下來，對着黃女士二人大聲說話。黃女士擔心對方會說出一些辱罵的字眼，但對方笑着說，「那張椅子是我平時坐的，今天讓給你們坐」，然後就騎車走了，態度友善。

黃女士說，由於看到不少仇華辱罵的新聞，自己也開始變得疑神疑鬼，有陌生人停下來說話，更是讓她緊張，「可能是反應過敏了」。

Working experience = T4 + NOA

有就當，仲要份工係0AB

you are right.

Applications for the CESB will open Friday, May 15, 2020. To get ready to apply, the CRA encourages eligible students to take three important steps:

Step 1: Register a profile with the CRA. If you have never filed an income tax return with the CRA, you may not have a profile with them. Call 1-800-959-8281 to activate your SIN with the CRA.
Step 2: Register for My Account as this is the fastest and easiest way to apply for the benefit.
Step 3: Enroll for Direct Deposit with the CRA through My Account or your financial institution to get your CESB within 3 days of applying. Alternatively, you must ensure your mailing information is up-to-date in My Account to receive a cheque by mail within 10 business days.
Please visit the CESB website here to make sure that you qualify and have all the documents necessary to submit your application.

Internship 都要交稅？

intern有無收入? 有咪要交
btw你哋讀廚d intern係畢業前定畢業後? 未畢業d 工作經驗唔算喎

有出糧就要交稅，唔係那來的福利
就算係佢出車馬費T4A比你都要報嫁啦

Express entry 係移民既選項

Working holiday 係拎工作經驗既途徑

唔明你問咩

姐係你過左30歲，但你係專業人士，你行ee又夠分？

你唔講清楚點答你

搵工咪上網搵/搵人介紹。你無whv就要拎work permit先可以番工

畢業前

如果真係夠分就可以直接申請ee

留明

EE係如果喺香港返1-2年既工喺NOC list入面，而喺加拿大轉行長返，工種都喺NOC list入面，咁樣兩者都可以一齊加分？
因為我記得有一個column係海外工作經驗對加拿大工作經驗既分，想知清楚係咪需要係同一行先有分

學費咁平？
我依家聽真係差唔多完全唔明，睇都大概估到
你點解揀去Montréal?

IT狗去邊着數

唔明你問咩，我係香港同加拿大份工個NOC code唔同，香港claim 2 year. ÇA claim 1 year

咁樣會唔會答左你

Quebec 省政府資助
我本身去 montreal 因為讀大學 不過學好少法文
留低因為容易移民囉 未畢業已經有工做 只不過最多做三年 過咗個法文試就有永居

太太做radiographer, 可能會試SINP, 沙省技術移民。

我有北非法國前殖民地既白人鬼妹朋友
法文做母語的
移民Quebec超易超快勁易融入

Canada=艱難大也叫 萬稅國
Depending on how much you earn.
You may or may not be subject to income tax.

會 我就係問緊個code/行業唔同係咪都可以claim thanks!!

你有綠咭都夠你食啦

讀文科係咪無希望？

我家姐係讀文科既. 依家做律師

咁又唔係完全無希望嘅，
大把人過到黎都讀啲完全唔相關嘅野

見網上話過 470 分，30歲左右，有碩士就一定有invitation

好似好易咁

係真係唔難

我係香港UG讀IS 未畢業
想報Waterloo CS /Data Sci master 順手移民
有relevant infra intern experience

有冇師兄試過用讀Master移民?
有冇UG香港然後Master Waterloo分享GPA大概幾多?
程序大概係點? 成程需時幾耐?
想申請完入完籍帶埋父母走

470分，30歲同有碩士三樣同有invitation 唔係太大關連
主要係你有470分所以收到邀請

其實邀請左會點

我攞到張pr但未有工作架wo

去都未去過加拿大添

邀請左咪交文件等批

批完咪Landing

邀請左即係邀請你移民加拿大，
你可以黎加拿大搵工，
可以黎生活，

加拿大政府係因為你嘅技能、學歷同工作經驗深信你能為加拿大作出貢獻所以邀請你移民，所以你唔需要黎過加拿大

有無人知道安省讀整車邊間college好
或者有冇相關嘅野分享下

想讀完2年diploma 拎PGWP 再考 red seal

巴打佢Culinary Management 有兩個course ,一個Intergrated learning,一個冇，分別有咩唔同？係咪多左去佢地個The Chefs’ House實習咁解？

同埋見你讀1年零3個月就grad但EE計分時係咪都當你讀左兩年diploma同埋會照出3年pgwp俾你？

唔好意思好多問題

有無人知EE個分呢排做咩咁低

無抽FSW, PNP又另外一個draw抽咗，即係淨抽CEC。抽走晒d高分人無新人補充個pool。另外好多IELTS考場都啱啱先開返

請教讀LAW做律師移民點睇。諗緊去BC。法律界就業前景係點？唔該！

我上網見就integrates learning 嗰個多一個field placement,但就唔清楚係咪去The Chef’s House實習
但其實campus入面嘅cafe都係由chef school嘅學生去煮，
之前一個sem啲chef都話如果有興趣做就話佢知。
如果你係積極進取嘅話我諗都可以喺學校搵到工黎做

如無意外，我嗰科應該都係計兩年嘅，因為我apply嘅係一個兩年嘅programme，只不過連續上晒

咁專業嘅科唔識答
不過你可以去Facebook問

呢個page幾好
佢地都好肯答問題
佢地好似同當地移民有啲connection
應該俾到advice你

Tyty

做律師移民咁有理想，讀 law 去東岸， BC 學位少，出路又冇東岸廣

東岸睇過York，應該會報。
去bc 係因為UBC 出名同scholarship 都generous。
u of t 就太貴同international student basically no scholarship

唔該曬巴打分享

加拿大 plan 左呢幾年都提高移民配額
一定會易左，真係有手有腳就移到

乜尻尻噏無秘笈，完全都唔係咁解

俾 PNP 啊麻

但唔會否定左收分降低既事實

睇下你點定義辛苦啦，
功課量唔算十分多，
睇你自己對煮野食嘅興趣，
我嗰班都有好多女仔讀

其實夠分就申請到移民！
大家要搞清楚加拿大申請移民嘅方法，
係計分！夠分就可以了！
但點樣先夠分就由你自己去計劃，
每個人都有自己嘅背景，
所以大家嘅路都可以唔同

因為冇抽FSW呀
未停FSW前個分一直升,升到19年年尾keep住係470左右wor

西廚
諗住行express entry

2020 都已經下半年

latest 已經跌到去 431

上兩次係 452。。。。

最後一次all program draw 係3月4，471
之後全部都係PNP/CEC, 係冇係加拿大做過野正常唔會抽到你，PNP好能會有少數得。

#138 – March 4, 2020
No program specified

See full text of Ministerial Instruction

Number of invitations issued: 3,900Footnote *

Rank required to be invited to apply: 3,900th or above

Date and time of round: March 4, 2020 at 13:44:16 UTC

CRS score of lowest-ranked candidate invited: 471

Tie-breaking rule: February 24, 2020 at 06:02:57 UTC

If more than one candidate has the lowest score, the cut-off is based on the date and time they submitted their Express Entry profiles.

Date and time of round: June 25, 2020 at 11:29:27 UTC
CRS score of lowest-ranked candidate invited: 431

5 月係 452，個事實係個分數真係連跌

想問你知唔知Canadian Experience Class點解

知啊，但點解要 assume 人無

個 post 都開宗明義話讀書
噤呢個 post 既人有 Canadian exp. 都係好合情合理喎

即係你個course冇integrated?
係咪本身有sem break 而你揀左直落咁解？
其實讀廚係咪移硬咁濟

我嗰科無
可能係因為一月入學掛，
我無刻意skip啲Sem break,
依家係每個sem中間都係得一兩個禮拜就到下一個sem
移民黎講無話移硬架啵，
只可以話做藍領工易啲搵工，
搵到工就計到分，
計到分就有機會申請

有無人知讀完物理治療喺嗰邊搵唔搵到工??

有無Toronto 人？想開個telegram group 吹水。
日日自閉係屋企好悶

多倫多

留名

我都諗住讀書讀個 diploma，但驚佢拒簽...
有冇巴絲係有類似嘅經驗 -有degree然後報一科同degree 同埋工作經驗冇關嘅diploma
Letter of explanation應該點寫呢

個問題係呢家疫情先只抽cec, 好番之後就應該會混合抽，混合抽之前睇到上到47x, 即使你讀完書合資格cec, 都未必再有只抽cec既情況出現。

已經478啦，no specified program 左啦

多倫多人又係你屙屎hello

噤就 good luck 鳥

計曬所有分都係得 476
唔洗諗加拿大, 返歸英國

有冇巴絲係Edmonton ?

差兩分都放棄?搞笑咩你

你都走左去最好既澳洲啦

留比人啦

懶，唔想操英文

自然跌都跌左兩分啦，洗鬼操

英文過左期，重考要小小時間
同埋年齡分不可逆轉

好耐無用Telegram. 睇下work 唔work.
廢吹團。

無人

讀完degree再報diploma會唔會俾移民局唔發放學生簽證

咁要睇你點解釋倒讀啦
依家好多人過黎讀書移民都係之前已經有大學學位然後過黎讀一個diploma
申請學簽最緊要係唔好俾到加拿大政府覺得你有移民嘅傾向

本身有19 engine degree 做咗幾年 過嚟加拿大讀programming 冇寫letter of explanation 有學校信收咗就可以申請student visa

咁睇你報咩科啦
睇下嗰科同你嘅生活習慣有冇關係
睇下你自己有冇興趣喺呢方面發展同創業
咁最後加多句讀完書後一定會返香港

有無人係過去加拿大讀碩士移民
可唔可以分享下